聯合國難民署的網頁，「誰是難民」一段

聯合國難民署的網頁，「誰是難民」一段：

「難民是因迫害、戰爭或暴力而被迫離開自己國家的人士，他們是有正當理由畏懼由於其種族、宗教、國籍、政治見解或於某一特殊團體而遭到迫害。

在大部分情況下，他們都不能或不願回國。戰爭、種族、部落和宗教之間的暴力鬥爭，往往都是導致難民逃離家園的主要原因。」

我想大家都看到，根據聯合國的說法，難民就是離開自己國家的人士，離開自己國家，依香港的定義，就是離開 China。好，那麼說要推動臺灣難民法的人，到底是想要去哪裡成為難民呢？臺灣。

那麼請自問一個問題，這是否代表你承認了臺灣是一個獨立國家？如果你反對臺灣獨立，即是主張，認同或接受臺灣就是中國（中華人民共和國或中華民國）的一部份。

那麼你是無法在臺灣成為難民的，如果你認為臺灣就是中國的一部份，你根本沒離開「自己國家」。只要臺灣一天還是中華民國，他的難民法收的對象就不是「本國人」。

而那些以為要求臺灣推難民法去幫香港人的朋友們，你，支持臺灣獨立嗎？

這兩者是相連的，你沒辦法對臺灣獨立支吾以對，含糊其詞，甚至反對臺灣獨立（香港政界普遍如此）。同時又想推動一個能夠幫香港人的難民法。而臺灣的難民法要幫到香港人，也必須先完成臺灣獨立。

只有這樣「香港人才能夠離開中國，去至少認為自己已不再屬於中國的臺灣，去成為一個難民」，而這當然亦可能會令中國很憤怒甚至引發戰爭，所以我對於一些覺得臺灣要跟中國修好的政團，跑去支持難民法，真的是感到莫名其妙。

當然，你支持臺灣獨立的話，恐怕你和你的相關政治群體，以後都不能參加香港的選舉了。當然可想而知，你也是國安法的首要打擊對象。你確定你自己和自己所屬的團體，在沒有選舉之下還想參與政治嗎？

在玩社運之前，是否應該先做一點點研究？

誰是國內流離失所者?
「國內流離失所者是被迫離開自己的家園，但沒有越過國際承認邊界的人。他們到處尋找安身之所：鄰近城鎮、學校、安置區、營地，甚至森林和田地。

國內流離失所者包括受內亂和自然災害影響的人士，他們是聯合國難民署最大的援助群體。

由於在法律上，國內流離失所者是理應受到自己國家政府的保護，故此跟難民不同的是，他們不受國際法律的保障，也不符合領取各種人道救援物資的資格。」

如果香港人反對臺灣獨立，香港人的定義就是這個。

台灣根本已經係獨立國家，重使乜反對？

如果台灣唔係一個獨立國家，咁台灣國軍算係咩??

國家軍隊定義:
授權使用致命武力及武器來保護其國家和全部或部分人民的利益的正規武裝部隊

台灣國軍係一支完全軍事化經過訓練的正規武裝部隊，但又支共完全唔可以操控、甚至有機會同支共互相開火

如果台灣唔係一個獨立國家
咁台灣國軍就會係一個全球最大、最為先進的不合法非政府武裝軍事組織
台灣會係由不合法非政府武裝軍事組織強行佔領的土地

台灣人先係要認清，台灣是一個有主權的國家
而不是匪屬支那的一部份

Cheng Lap:
那是要臺灣在「法律上」也是獨立國家，而且「不是中華民國」「不聲稱香港是中華民國疆域一部份」才行。

台灣唔一個100% 獨立嘅主權國家

佢係好多國際場合都無得以國家身分派代表出席

好多人以為做到唔受中共統治已經係獨立，所以安於現狀

但一日唔係完全獨立，危機一日都未解除